\chapter{\textit{SSV} da \textit{Halliburton}}
\label{chap:SSV_geom_mesh}

%\vspace{0.5 cm}
% \minitoc

Este capítulo, apresenta a válvula \textit{SSV - Halliburton}, que possui a mesmas características da válvula anterior no que tange a sua possibilidade de abertura, logo, existe apenas a possibilidade de abri-la totalmente.

\section{Geometria}

Com o intuito de representar a válvula instalada em um duto, como em uma situação de operação foi criado um CAD em que o domínio sólido consiste de uma região tubular com uma peça deslizante, a qual permite abrir ou fechar a conexão entre o anular e a parte interna da coluna. Na Figura \ref{fig:SSV_detail} são apresentados os detalhes da construção da geometria da válvula e suas duas partes (amarela - móvel e vermelha - fixa). 

O CAD para esta válvula foi gerado com base nas cotas fornecidas pela \textit{Halliburton} e que estão no apêndice de insumos \ref{chap:insumos}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/SSV/SSV_esquema.png}
   \caption{Detalhes das comunicações e parte móvel interna da válvula (\textit{SSV - Halliburton}).}
    \label{fig:SSV_detail}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
         \centering
         \includegraphics[width=0.35\linewidth]{Figuras/SSV/SSV_detail.png}
         \caption{Detalhe da parte externa da comunicação (\textit{SSV - Halliburton}).}
         \label{fig:SSV_chock_ext}
\end{figure}

\clearpage

A Figura \ref{fig:SSV_chock_ext} apresenta a região do \textit{choke} que permite a passagem dos fluxos e concentra a maior perda de carga do sistema. Para criação do domínio fluido a parte sólida da válvula, como apresentado nas figuras anteriores, é posicionada dentro de um cilindro que representa um poço de 8,5"~de diâmetro. Como representado na Figura \ref{fig:SSV_poco}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Figuras/SSV/SSV_com_poco.png}
    \caption{Válvula posicionada no poço de 8,5" (\textit{SSV - Halliburton}).}
    \label{fig:SSV_poco}
\end{figure}


A Figura \ref{fig:SSV_cota} ilustra os raios da entrada da válvula e os raios que originam o anular.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Figuras/SSV/SSV_cota.png}
    \caption{Raios das entradas do anular e da coluna (\textit{SSV - Halliburton}).}
    \label{fig:SSV_cota}
\end{figure}


\begin{itemize}
    \item [] \warning{A área que aparece nas correlações das metodologias apresentadas no Capítulo \ref{sec:metodo} e \textbf{especificas para a \textit{SSV - Halliburton} é $A_3$ = 0.007683 [$m^2$]}}
\end{itemize}

Logo depois de posicionar a válvula dentro do poço, é possivel extrair a parte fluida que será utilizada para as simulações CFD, conforme possível observar pela Figura \ref{fig:accupulse8_cota}. Finalmente, de maneira similar a todas as válvulas anteriores, o domínio foi estendido em 6 vezes o diâmetro interno ($D_i$) da entrada da coluna para adequação da norma ANSI/ISA–75.02.01–2008 \cite{isa75}.

\section{Malha Computacional}
Com as geometrias prontas iniciou-se o processo de geração de malha. Para os casos estudados foram utilizados o software comercial Fluent Meshing.

A malha final utilizada para simulação das baterias de casos incompressíveis é observada na Figura \ref{fig:malha_SSV} apresentacom. A confecção dessa malha foi realizada no \textit{software} \code{Fluent Meshing}\textsuperscript{\tiny\textregistered} com um número total de elementos de 2010980 células. 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Figuras/SSV/malha_SSV.png}
	\caption{Malha computacional da válvula \textit{SSV - Halliburton} utilizada para baterias de simulações.}
	\label{fig:malha_SSV}
\end{figure}

Para realizar uma convergência de malha foram geradas outras malhas foram geradas e os resultados dessa convergência são apresentados no apêndice \ref{sec:mesh}. O \code{yPlus} máximo no caso de vazão mais extrema, para esta válvula, também se encontra abaixo do valor de 300. O $C_v$ experimental desta válvula também não foi fornecido sendo outro ponto de melhoria para a base de dados da mesma. Os resultados das simulações CFD e os ajustes para esta válvula são detalhados nos Capítulos \ref{results_ssv_oil}, \ref{results_agua_SSV} e \ref{results_SSV_gas}.


A seguir, o capítulo de resultados está dividido de acordo com as operações, produção de óleo e injeção de água ou gás, para cada válvula simulada. Para os casos em que as válvulas possuem mais de uma posição, são representadas apenas as posições com maior e menor percentual de abertura. Neste formato, primeiramente são apresentados os dados e discussões relacionados aos ajustes obtidos com a metodologia citada no capítulo \ref{sec:metodo}. Com o objetivo de ilustrar o comportamento do escoamento para alguns casos, os campos de pressão e velocidade para as válvulas multiposição são apresentados e discutidos no \ref{appx:resultados}. Por fim,foi gerado um relatório conjunto  utilizando o \textit{software} \code{Power BI} \cite{PowerBI}, que contém todos os dados dos ajustes, das propriedades dos fluidos, figuras de superfícies e um interpolador dinâmico que o usuário pode utilizar para fazer seus cálculos dentro do relatório. No apêndice \ref{appx:powerBI} serão apresentados os recursos disponíveis do relatório em \code{Power BI}, assim como um manual do usuário básico do programa.